\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[margin=1.8cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{titlesec}

\setlength{\parindent}{0pt}
\pagenumbering{gobble}
\titleformat{\section}{\large\bfseries}{}{0em}{}[\titlerule]

\begin{document}

%==================== HEADER ====================
\begin{center}
{\Large \textbf{ING. MIGUEL ANGEL ANAY GOMEZ}}\\
Lima, Perú\\
\textbf{Senior Full Stack Developer | .NET 8 | C\# | Python | Azure | Angular | React}\\
\href{mailto:contacto@miguel-anay.nom.pe}{contacto@miguel-anay.nom.pe} \;|\;
\href{https://www.linkedin.com/in/miguel-anay/}{LinkedIn} \;|\;
+51 936 327 402 \;|\;
\href{https://portfolio.miguel-anay.nom.pe}{Portafolio}
\end{center}

\vspace{0.3cm}

%==================== PERFIL ====================
\section*{Perfil Profesional}

Ingeniero con más de \textbf{12 años de experiencia en desarrollo de software} y más de \textbf{8 años liderando soluciones empresariales}.  
Especialista en \textbf{arquitectura de microservicios, diseño de APIs, cloud computing y automatización DevOps}.  
Experiencia en entornos financieros y corporativos, integrando soluciones escalables en \textbf{Azure y AWS}, incluyendo productos basados en \textbf{Inteligencia Artificial}.  

%==================== EXPERIENCIA ====================
\section*{Experiencia Profesional}

\vspace{6pt}

\textbf{Yiwu Import Corporation} \hfill \textit{Abr 2025 – Actual}\\
\textit{CEO & Full Stack Developer}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Liderazgo técnico y desarrollo de productos digitales orientados a comercio mayorista.
  \item Desarrollo de \textbf{FactuFácil}, sistema headless de facturación electrónica integrado con SUNAT.
  \item Implementación de \textbf{Cajonero.pe}, plataforma de compras conjuntas para pymes.
  \item Despliegues en \textbf{AWS (EC2)} e implementacion de kubernetes.
  \item Desarrollo de producto de reconocimiento de imágenes con \textbf{Amazon Rekognition}.
  \item Entrenamiento y despliegue de modelos personalizados en \textbf{Amazon SageMaker}.
  \item Implementación de pipelines CI/CD y contenedorización con Docker.
\end{itemize}

\textbf{Logros:}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Implementación de solución AI escalable en la nube.
  \item Automatización de despliegues reduciendo tiempos de release.
\end{itemize}

\vspace{6pt}

\textbf{Encora – Cliente Profuturo AFP} \hfill \textit{Nov 2020 – Abr 2025}\\
\textit{Software Engineer III / Referente Técnico}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Desarrollo y liderazgo técnico en \textbf{Agencia Virtual}, plataforma de autoservicio para afiliados.
  \item Implementación de \textbf{Clave Web}, sistema seguro de recuperación de credenciales.
  \item Desarrollo frontend de \textbf{Disfruta Profuturo}, portal de beneficios para afiliados.
  \item Diseño de APIs REST y arquitectura basada en microservicios.
  \item Code reviews y coordinación de despliegues CI/CD.
\end{itemize}

\textbf{Logros:}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Reducción de incidencias de soporte en más del 40\%.
  \item Mejora de estabilidad y experiencia digital del afiliado.
\end{itemize}

\vspace{6pt}

\textbf{Prosegur} \hfill \textit{Abr 2018 – Mar 2020}\\
\textit{Analista de Procesos / Desarrollador}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Desarrollo de \textbf{Web Audit} para auditoría ATM basada en video.
  \item Implementación de \textbf{Web PER}, monitoreo GPS en tiempo real.
  \item Desarrollo de aplicación Android para supervisión operativa.
\end{itemize}

\textbf{Logros:}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Reducción de incidentes operativos y mejora en control interno.
\end{itemize}

\vspace{6pt}

\textbf{Medios Industriales} \hfill \textit{Abr 2014 – Mar 2018}\\
\textit{Full Stack Developer .NET}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Desarrollo de sistema \textbf{CTO} para control de tiempos operativos.
  \item Implementación de plataforma \textbf{Balizas} para monitoreo GPS en tiempo real.
\end{itemize}

\textbf{Logros:}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Optimización de recursos y mejora de productividad operativa.
\end{itemize}

%==================== COMPETENCIAS ====================
\section*{Competencias Técnicas}

\textbf{Arquitectura:} Microservicios, APIs REST, Clean Architecture, Arquitectura Hexagonal\\
\textbf{Frontend:} React, Next.js, Vue, Angular\\
\textbf{Backend:} Node.js, NestJS, Laravel, .NET\\
\textbf{Cloud:} AWS (EC2, S3, Rekognition, SageMaker), Azure (AZ-900)\\
\textbf{DevOps:} Docker, CI/CD, Git, Contenedores\\
\textbf{Bases de Datos:} MySQL, SQL Server\\
\textbf{Metodologías:} Scrum / Agile

%==================== EDUCACION ====================
\section*{Educación}

\textbf{Universidad Nacional de Ingeniería (UNI)}\\
Ingeniero Industrial \hfill \textit{2004 – 2012}\\
CIP: 301084

\vspace{4pt}

\textbf{Universidad Privada del Norte}\\
Diplomado en Gerencia de TI – Disrupción Tecnológica\\
\textit{Ene 2025 – Sep 2025}

%==================== ESPECIALIZACION ====================
\section*{Especialización}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Advanced Data Engineer – DMC Instituto (2025 – Actual)
  \item Gen AI Training Path – Coursera (2025)
  \item Azure Fundamentals AZ-900 – Microsoft (2024)
  \item Arquitectura Hexagonal C\#.NET (2025)
  \item Administración SQL Server
\end{itemize}

%==================== IDIOMAS ====================
\section*{Idiomas}

Español: Nativo\\
Inglés: Intermedio

\end{document}
