\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{newunicodechar}
\newunicodechar{́}{\'{}}

\setlength{\parindent}{0pt}
\pagenumbering{gobble}

\titleformat{\section}{\large\bfseries}{}{0em}{}[\titlerule]

\begin{document}

% ================= HEADER =================
\begin{center}
{\Large \textbf{ING. MIGUEL ANGEL ANAY GOMEZ}}\\
Lima, Perú\\
\textbf{Senior Frontend Developer | React | Next.js | TypeScript | APIs | Performance | UX/UI}\\
\href{mailto:contacto@miguel-anay.nom.pe}{contacto@miguel-anay.nom.pe} \;|\;
\href{https://www.linkedin.com/in/miguel-anay/}{LinkedIn} \;|\;
+51 936 327 402 \;|\;
\href{https://portfolio.miguel-anay.nom.pe}{Portafolio}
\end{center}

\vspace{0.3cm}

% ================= PERFIL =================
\section*{Perfil Profesional}

Ingeniero de Sistemas titulado con más de \textbf{8 años de experiencia en desarrollo Frontend} y más de \textbf{12 años en desarrollo de software}.  
Especializado en la construcción de aplicaciones web \textbf{mobile-first}, de alto rendimiento y excelente experiencia de usuario utilizando \textbf{React, Next.js y TypeScript}.  
Experiencia sólida en consumo de \textbf{APIs REST}, manejo de estados complejos, optimización de performance, accesibilidad y buenas prácticas de arquitectura frontend.  
Acostumbrado a trabajar bajo metodologías \textbf{Agile/Scrum}, colaborando con equipos de diseño UX/UI, backend y negocio.  
Disponibilidad para trabajo híbrido o presencial en Lima.

% ================= EXPERIENCIA =================
\section*{Experiencia Profesional}

\textbf{Yiwu Import Corporation} \hfill \textit{Abr 2025 – Dic 2025}\\
\textit{Senior Frontend / Full Stack Developer}\\
\textit{Desarrollo de aplicaciones web mobile-first enfocadas en performance y experiencia de usuario}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Desarrollé aplicaciones frontend utilizando \textbf{React} con enfoque mobile-first.
  \item Implementé interfaces basadas en diseños \textbf{UX/UI}, asegurando consistencia visual y usabilidad.
  \item Construí componentes reutilizables, escalables y mantenibles.
  \item Integré el frontend con \textbf{APIs REST} backend.
  \item Optimicé tiempos de carga y experiencia del usuario.
  \item Colaboré activamente con equipos técnicos y de negocio.
\end{itemize}

\textbf{Logros:} Mejoré la experiencia de usuario y la escalabilidad del frontend en plataformas de negocio.

\vspace{9pt}

\textbf{Encora} \hfill \textit{Nov 2020 – Abr 2025}\\
\textit{Frontend / Full Stack Developer – Cliente Profuturo AFP}\\
\textit{Desarrollo de aplicaciones web financieras de alta disponibilidad}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Desarrollé interfaces web complejas utilizando \textbf{React y Angular}.
  \item Implementé flujos de usuario con manejo de estado y validaciones avanzadas.
  \item Integré aplicaciones frontend con \textbf{APIs REST} seguras.
  \item Apliqué buenas prácticas de arquitectura frontend y separación de responsabilidades.
  \item Optimicé performance, accesibilidad y usabilidad de plataformas críticas.
  \item Documenté componentes, flujos y decisiones técnicas.
  \item Trabajé bajo metodología \textbf{Agile/Scrum}.
\end{itemize}

\textbf{Logros:} Reduje incidencias y mejoré la experiencia del usuario, disminuyendo consultas operativas en más del \textbf{40\%}.

\vspace{9pt}

\textbf{Prosegur} \hfill \textit{Abr 2018 – Mar 2020}\\
\textit{Frontend / Full Stack Developer}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Desarrollé interfaces web utilizando \textbf{JavaScript} y frameworks frontend.
  \item Implementé sistemas web para auditoría y control operativo.
  \item Integré frontend con servicios backend y bases de datos.
  \item Mejoré la usabilidad y trazabilidad de procesos críticos.
\end{itemize}

\textbf{Logros:} Digitalicé procesos operativos mejorando el control y la experiencia del usuario.

\vspace{9pt}

\textbf{Medios Industriales} \hfill \textit{Abr 2014 – Mar 2018}\\
\textit{Frontend / Full Stack Developer}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Desarrollé aplicaciones web con enfoque en usabilidad y eficiencia operativa.
  \item Implementé interfaces para monitoreo en tiempo real.
  \item Colaboré en el diseño de experiencias de usuario para sistemas internos.
\end{itemize}

\textbf{Logros:} Mejoré la visualización y control operativo reduciendo desviaciones en un \textbf{20\%}.

% ================= COMPETENCIAS =================
\section*{Competencias Técnicas}

\textbf{Frontend:} React, Next.js, TypeScript, JavaScript\\
\textbf{Estilos:} Tailwind CSS, CSS moderno\\
\textbf{Arquitectura Frontend:} Componentes reutilizables, Mobile-first, Performance\\
\textbf{Integración:} APIs REST\\
\textbf{Versionamiento:} Git, Azure DevOps\\
\textbf{DevOps (Deseable):} Docker, Kubernetes\\
\textbf{Metodologías:} Agile / Scrum

% ================= EDUCACION =================
\section*{Educación}

\textbf{Universidad Nacional de Ingeniería (UNI)}\\
Ingeniero Industrial \hfill \textit{2004 – 2012}\\
CIP: 301084

\vspace{4pt}

\textbf{Universidad Privada del Norte}\\
Diplomado en Gerencia de TI con mención en Disrupción Tecnológica\\
\textit{Ene 2025 – Sep 2025}

\vspace{6pt}
\section*{Especialización Técnica y Cursos}
\begin{itemize}
   \item \textbf{Advanced Data Engineer (Diplomado)} – DMC Instituto\\
  \textit{Septiembre 2025 – Actual | 144 horas | Certificado en proceso}

  \item \textbf{Python Data Science} – DSRP Certification Program\\
  \textit{Octubre 2025 | 20 horas}

  \item \textbf{Gen AI Training Path} – Coursera Technical Track\\
  \textit{Marzo 2025 | 60 horas | Certificación Credly}

  \item \textbf{Ingeniero DevOps – Azure Fundamentals AZ-900}\\
  Udemy / Microsoft Azure Certification\\
  \textit{Noviembre 2024 | 9 horas}

  \item \textbf{Arquitectura Hexagonal C\#.NET} – Technical Track\\
  \textit{Octubre 2025 | 8.5 horas}

  \item \textbf{Experto en Business Intelligence}\\
  Sistemas UNI – Módulo de Base de Datos\\
  \textit{Febrero 2016 | 48 horas}

  \item \textbf{Administración de SQL Server}\\
  Sistemas UNI – Módulo de Base de Datos\\
  \textit{Junio 2015 | 96 horas}

  \item \textbf{Visual Basic .NET}\\
  Institución de Formación Técnica\\
  \textit{Septiembre 2011 | 48 horas}
\end{itemize}

% ================= IDIOMAS =================
\section*{Idiomas}

Español: Nativo\\
Inglés: Intermedio (lectura técnica)

% ================= HABILIDADES =================
\section*{Habilidades Clave}

React, Next.js, TypeScript, UX/UI, Performance Web, APIs REST, Mobile-first, Trabajo Colaborativo.

\end{document}
