\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{newunicodechar}
\newunicodechar{́}{\'{}}

\setlength{\parindent}{0pt}
\pagenumbering{gobble}

\titleformat{\section}{\large\bfseries}{}{0em}{}[\titlerule]

\begin{document}

% ================= HEADER =================
\begin{center}
{\Large \textbf{ING. MIGUEL ANGEL ANAY GOMEZ}}\\
Lima, Perú\\
\textbf{Senior Full Stack Developer | .NET 8 | C\# | Python | Azure | Angular | React}\\
\href{mailto:contacto@miguel-anay.nom.pe}{contacto@miguel-anay.nom.pe} \;|\;
\href{https://www.linkedin.com/in/miguel-anay/}{LinkedIn} \;|\;
+51 936 327 402 \;|\;
\href{https://portfolio.miguel-anay.nom.pe}{Portafolio}
\end{center}

\vspace{0.3cm}

% ================= PERFIL =================
\section*{Perfil Profesional}

Ingeniero de Software con más de \textbf{12 años de experiencia} en desarrollo e implementación de soluciones empresariales.  
Especializado en desarrollo \textbf{Backend con C\# (.NET Core / .NET 8)}, construcción de \textbf{APIs REST}, diseño de arquitectura de software y optimización de sistemas críticos.  
Experiencia sólida en entornos \textbf{Azure}, bases de datos \textbf{SQL Server y PostgreSQL}, integración continua con \textbf{Azure DevOps}, y desarrollo frontend con \textbf{Angular y React}. Fuerte enfoque en calidad de código, escalabilidad, seguridad y trabajo colaborativo.

% ================= EXPERIENCIA =================
\section*{Experiencia Profesional}

\textbf{Yiwu Import Corporation} \hfill \textit{Abr 2025 – Diciembre 2025}\\
\textit{Senior Full Stack Developer}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Diseñé y desarrollé aplicaciones web empresariales utilizando \textbf{C\# (.NET Core / .NET 8)}.
  \item Implementé \textbf{APIs REST} seguras y escalables.
  \item Desarrollé \textbf{FactuFacil}, plataforma headless de facturación electrónica integrada con \textbf{SUNAT}.
  \item Desarrollé \textbf{CAJON.pe}, plataforma \textbf{B2B/B2C} de compras conjuntas.
  \item Implementé frontend utilizando \textbf{Angular y React}.
  \item Diseñé y optimicé bases de datos en \textbf{SQL Server y PostgreSQL}.
  \item Contenericé aplicaciones con \textbf{Docker} y automaticé procesos de despliegue.
\end{itemize}


\vspace{6pt}

\textbf{Encora} \hfill \textit{Nov 2020 – Abr 2025}\\
\textit{Software Engineer III – Cliente Profuturo AFP}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Desarrollé aplicaciones financieras de alta disponibilidad utilizando \textbf{C\#.NET y .NET Core}.
  \item Construí y consumí \textbf{APIs REST} para la integración entre sistemas.
  \item Desarrollé el frontend utilizando \textbf{Angular y React}.
  \item Contribuí al desarrollo de la plataforma \textbf{Agencia Virtual} para trámites digitales de afiliados.
  \item Implementé \textbf{Clave Web}, reduciendo las incidencias de soporte en más del \textbf{40\%}.
  \item Analicé historias de usuario, CUS y requerimientos no funcionales.
  \item Brindé soporte a producción y ejecuté mejoras continuas.
  \item Realicé revisión de código y aseguramiento de calidad.
\end{itemize}
\textbf{Logros:} Reduje incidencias operativas y mejoré la experiencia del afiliado mediante soluciones digitales escalables y seguras.

\vspace{9pt}

\textbf{Prosegur} \hfill \textit{Abr 2018 – Mar 2020}\\
\textit{Analista de Procesos / Software Engineer}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Desarrollé soluciones web utilizando \textbf{C\#.NET} y \textbf{SQL Server}.
  \item Implementé \textbf{Web Audit} para la auditoría de cajeros automáticos (ATMs).
  \item Desarrollé \textbf{Web PER}, sistema de evaluación de riesgos del personal.
  \item Construí aplicaciones móviles para la captura de evidencias en campo.
  \item Optimicé procesos operativos para mejorar la eficiencia del negocio.
\end{itemize}
\textbf{Logros:} Mejoré la eficiencia operativa y el control de riesgos mediante la digitalización de procesos críticos.

\vspace{9pt}

\textbf{Medios Industriales} \hfill \textit{Abr 2014 – Mar 2018}\\
\textit{Desarrollador Web y Full Stack .NET}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Desarrollo de sistemas empresariales críticos con \textbf{C\#.NET y SQL Server}.
  \item Sistema \textbf{Control de Tiempos Operativos (CTO)}.
  \item Plataforma \textbf{Balizas} para monitoreo GPS en tiempo real.
\end{itemize}
\textbf{Logros:} Sinceré el tiempo real de la jornada laboral, logrando una reducción del \textbf{20\%} en desviaciones operativas.

% ================= COMPETENCIAS =================
\section*{Competencias Técnicas}

\textbf{Backend:} C\# (.NET 8 / .NET Core), Python, APIs REST, Microservicios\\
\textbf{Frontend:} Angular, React\\
\textbf{Bases de Datos:} SQL Server, PostgreSQL\\
\textbf{Cloud:} Azure (App Services, Storage, Key Vault, APIM)\\
\textbf{CI/CD:} Azure DevOps\\
\textbf{DevOps:} Docker, Git\\
\textbf{Arquitectura:} Patrones de Diseño, Principios SOLID\\
\textbf{Metodologías:} Agile / Scrum


\section*{Especialización Técnica y Cursos}
\begin{itemize}
   \item \textbf{Advanced Data Engineer (Diplomado)} – DMC Instituto\\
  \textit{Septiembre 2025 – Actual | 144 horas | Certificado en proceso}

  \item \textbf{Python Data Science} – DSRP Certification Program\\
  \textit{Octubre 2025 | 20 horas}

  \item \textbf{Gen AI Training Path} – Coursera Technical Track\\
  \textit{Marzo 2025 | 60 horas | Certificación Credly}

  \item \textbf{Ingeniero DevOps – Azure Fundamentals AZ-900}\\
  Udemy / Microsoft Azure Certification\\
  \textit{Noviembre 2024 | 9 horas}

  \item \textbf{Arquitectura Hexagonal C\#.NET} – Technical Track\\
  \textit{Octubre 2025 | 8.5 horas}

  \item \textbf{Experto en Business Intelligence}\\
  Sistemas UNI – Módulo de Base de Datos\\
  \textit{Febrero 2016 | 48 horas}

  \item \textbf{Administración de SQL Server}\\
  Sistemas UNI – Módulo de Base de Datos\\
  \textit{Junio 2015 | 96 horas}

  \item \textbf{Visual Basic .NET}\\
  Institución de Formación Técnica\\
  \textit{Septiembre 2011 | 48 horas}
\end{itemize}
% ================= IDIOMAS =================
\section*{Idiomas}

Español: Nativo\\
Inglés: Intermedio (lectura técnica)

% ================= HABILIDADES =================
\section*{Habilidades Clave}

Backend, Full Stack, .NET 8, Python, APIs REST, Azure, CI/CD, Arquitectura de Software, Revisión de Código, Liderazgo Técnico.

\end{document}
