\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{titlesec}

\setlength{\parindent}{0pt}
\pagenumbering{gobble}

\titleformat{\section}{\large\bfseries}{}{0em}{}[\titlerule]

\begin{document}

\begin{center}
{\Large \textbf{MIGUEL ANGEL ANAY GOMEZ}}\\
\textbf{Backend Senior Engineer | Node.js \& TypeScript | AWS | Docker \& Kubernetes | Cloud \& DevOps}\\
\vspace{4pt}
\href{mailto:contacto@miguel-anay.nom.pe}{contacto@miguel-anay.com.pe} |
\href{https://www.linkedin.com/in/miguel-anay}{LinkedIn} |
Perú |
936327402 |
\href{https://portfolio.miguel-anay.nom.pe}{Portfolio}
\end{center}

\vspace{6pt}

\section*{Perfil Profesional}

Backend Senior Engineer con más de \textbf{10 años de experiencia} en desarrollo de software y arquitectura de sistemas.  
Especializado en \textbf{Node.js con TypeScript}, diseño y construcción de \textbf{APIs REST escalables}, y despliegue de soluciones cloud en \textbf{AWS}.  
Sólida experiencia aplicando \textbf{principios SOLID, patrones de diseño, testing automatizado} y metodologías ágiles (Scrum), participando en proyectos de alta demanda transaccional, integración con servicios cloud y automatización CI/CD.

\vspace{6pt}

\section*{Experiencia Profesional}

\textbf{CEO \& Backend Engineer – Yiwu Import Corporation} \hfill \textit{Abr 2025 – Actual}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Diseño e implementación de \textbf{microservicios backend en Node.js y TypeScript}.
  \item Construcción y consumo de \textbf{APIs REST} seguras y escalables.
  \item Arquitectura basada en eventos usando \textbf{AWS EventBridge y SQS}.
  \item Implementación de servicios serverless con \textbf{AWS Lambda y API Gateway}.
  \item Gestión de autenticación y autorización con \textbf{AWS Cognito}.
  \item Almacenamiento y consulta de datos en \textbf{PostgreSQL y DynamoDB}.
  \item Uso de \textbf{Redis} para cache y optimización de rendimiento.
  \item Contenerización con \textbf{Docker} y despliegue en \textbf{EKS (Kubernetes)}.
  \item Automatización de pipelines \textbf{CI/CD con GitLab}.
  \item Desarrollo de \textbf{pruebas unitarias con Jest}.
  \item Aplicación de principios \textbf{SOLID}, Clean Architecture y buenas prácticas backend.
  \item Experiencia en soluciones de pagos y validaciones en tiempo real (YAPE-CHECK).
\end{itemize}

\textbf{Tecnologías:} Node.js, TypeScript, AWS (Lambda, API Gateway, S3, SQS, EventBridge, Cognito, EKS), PostgreSQL, DynamoDB, Redis, Docker, Kubernetes, GitLab CI/CD, Jest

\vspace{12pt}

\textbf{Software Engineer III – Encora (Cliente: Profuturo)} \hfill \textit{Nov 2020 – Abr 2025}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Desarrollo backend y frontend de plataformas financieras de alta concurrencia.
  \item Diseño y consumo de \textbf{APIs REST} para sistemas core.
  \item Implementación de flujos seguros para gestión de credenciales y autenticación.
  \item Participación activa en equipos \textbf{Scrum}.
  \item Integración continua y despliegues productivos automatizados.
  \item Optimización de servicios críticos reduciendo incidencias operativas en más del 40\%.
\end{itemize}

\textbf{Tecnologías:} Node.js, JavaScript, TypeScript, React, Docker, CI/CD

\vspace{12pt}

\textbf{Analista de Procesos – Prosegur} \hfill \textit{Abr 2018 – Mar 2020}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Desarrollo de sistemas web orientados a control, auditoría y monitoreo.
  \item Integración con bases de datos relacionales y servicios externos.
  \item Implementación de soluciones con alto enfoque en seguridad y trazabilidad.
\end{itemize}

\textbf{Tecnologías:} Node.js, PHP Laravel, MySQL, SQL Server

\vspace{12pt}

\textbf{Desarrollador Full Stack .NET – Medios Industriales} \hfill \textit{Abr 2014 – Mar 2018}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Desarrollo de sistemas empresariales críticos orientados a control operativo.
  \item Diseño de arquitectura backend y optimización de procesos.
\end{itemize}

\vspace{6pt}

\section*{Cloud, DevOps y Arquitectura}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item AWS: Lambda, API Gateway, S3, EKS, EventBridge, SQS, Cognito.
  \item Contenedores con Docker y orquestación con Kubernetes.
  \item CI/CD con GitLab.
  \item Arquitectura de microservicios y serverless.
  \item Observabilidad y monitoreo.
\end{itemize}

\vspace{6pt}

\section*{Tecnologías}

\textbf{Backend:} Node.js, TypeScript, JavaScript\\
\textbf{Cloud:} AWS\\
\textbf{Bases de Datos:} PostgreSQL, DynamoDB\\
\textbf{Mensajería y Cache:} SQS, EventBridge, Redis\\
\textbf{Testing:} Jest\\
\textbf{DevOps:} Docker, Kubernetes, GitLab CI/CD\\
\textbf{Buenas Prácticas:} SOLID, Clean Architecture, Design Patterns

\vspace{6pt}

\section*{Educación}

\textbf{Universidad Nacional de Ingeniería (UNI)}\\
Ingeniero Industrial \hfill \textit{2004 – 2012}

\vspace{6pt}

% ================= CURSOS =================
\section*{Especialización Técnica y Cursos}

Arquitectura Hexagonal C\#.NET — Udemy (8.5 h)\\
Administración de SQL Server — Sistemas UNI (96 h)\\
Experto en Business Intelligence — Sistemas UNI (48 h)\\
Visual Basic .NET — Sistemas UNI (48 h)\\
Advanced Data Engineer (Diplomado) — DMC Institute (144 h, en curso)\\
Azure Fundamentals AZ-900 — Udemy (9 h)\\
Coursera Generative AI Training Path (60 h)


\section*{Idiomas}

Español: Nativo\\
Inglés: Técnico (Intermedio)

\end{document}
